1.1 Ensembles rappel
DEF : $A = \{a_{1}, a_{2}, ..., a_{i}\}$ un ensemble ici discret, $a_{i}$ éléments de A  $\forall i = 1, 2, ...$

$A \subset B$      si      ($a \in A => a \in B$)       (inclusion)
P(A) := $\{B\;\;\;|\;B\subseteq\;A\}$ l'ensembles des parties de A
$\emptyset\;:=\;\{\;\}$ l'ensemble vide ($\emptyset\;\subset\;A\;\;\forall A, \emptyset\;\in\;P(A)\;\forall A$)
$A \cup B\;\;:=\;\;\{c\;|\;c\;\in\;A\;ou\;c\;\in\;B\}$    UNION
$A \cap B\;\;:=\;\;\{c\;|\;c\;\in\;A\;et\;c\;\in\;B\}$     INTERSECTION
$A\;/\;B\;\;:=\;\;\{c\;\in A\;|\;c\;\notin\;B\}$             DIFFERENCE

Propriétés : 
$A \cup B\,=\;B \cup A$                               ,           $A \cap B\;=\;B \cap A$
$\emptyset \cup A\;=\;A$                                      ,           $\emptyset \cap A\;=\;\emptyset$
$A\cup(B\cup C)\;=\;(A\cup B)\cup C$           ,           $A\cap(B\cap C)\;=\;(A\cap B)\cap C$
$A\cap(B\cup C)\;=\;(A\cap B)\cup(A\cap C)$ ,           $A\cup(B\cap C)\;=\;(A\cup B)\cap(A\cup C)$    
$A\subseteq B\;\implies\;A\cap B\;=\;A,\;A\cup B\;=\;A$

DEF : $A\;\times\;B\;:=\;\{(a,\;b)\;|\;a\in A,\;b\in B\}$ le produit cartésien de A par B

1.2 Base de logique
DEF : Une proposition est un énoncé affirmatif ou négatif, mais pas interrogatif.
Rappel : Une proposition peut être vraie ou fausse, ou ni l'un ni l'autre ("Je suis en train de mentir")

DEF : P et Q sont deux propositions
$P\wedge Q$ (CONJONCTION), $P\lor Q$ (DISJONCTION), $\neg P$ (NEGATION) sont de nouvelles propositions (table de vérités)
$(P\implies Q)\;:=\;(\neg P\lor Q)$ (IMPLICATION)
$(P\iff Q)\;:=\;(P\implies Q)\wedge(Q\implies P)$ (EQUIVALENCE) 
$Q\implies P$ est la (RECIPROQUE) de $P\implies Q$
Rappel : $(Q\implies P) \centernot\iff (P\implies Q)$
$\neg Q \implies \neg P$    est la contraposé de    $P\implies Q$
Rappel : $(\neg Q \implies \neg P)\iff(P \implies Q)$

1.3 Type de preuves
Preuve indirecte (par contraposition)
Idée : Pour prouver que $P\implies Q$, on prouve que $\neg Q\implies\neg P$,
c'est à dire qu'on suppose que Q est fausse et on montre que ça 
implique que P est fausse aussi.
Pour prouver que A est vraie, on suppose $\neg A$ et on montre une contradiction

Preuve directe
Idée : on part de P et on établit Q par une chaine d'implications

Exemple : $\sqrt{ 2 }\notin\boldsymbol{Q}$ 
$\neg P$ suppose $\sqrt{ 2 }\in  \boldsymbol{Q}$, c'est à dire que $\sqrt{ 2 }\;=\dfrac{m}{n}$, ${m, n}\in \boldsymbol{Z}{, n \neq 0}$, et disons
$\dfrac{m}{n}$ réduite, c'est à dire ${m, n}$ n'ont aucun diviseur commun autre que 1
$\sqrt{ 2 }\;=\;\dfrac{m}{n} \implies 2\;=\;\dfrac{m^2}{n^2}\implies 2n^2\;=\;m^2\implies m^2\;\text{est pair}\implies m\;\text{est pair}$ 
$\implies m^2\;\text{divisible par}\;4\implies m^2\;=\;4*M^2\quad\forall M\in \boldsymbol{Z}$
$\implies n^2\;=\;2M^2\implies n^2\;\text{pair}\implies n\;\text{pair}$
$\implies \text{m et n divisible par 2}\implies \dfrac{m}{n}\;\text{pas réduite, ce qui est impossible}$  

Preuve par induction

Utilisé pour prouvé un énoncé qui dépend/"duplique" un nombre entier $n \in \boldsymbol{Z^*}$ 
Idée : 
(1) Montré que l'énoncé est vrai si $n\;=\;1\quad(\text{ou}\;n\;=\;0\text{, etc})$
(2) Montré le mécanisme d'implication suivant : si vrai pour un n fixé (hypothèse d'induction),
	alors aussi pour le "n suivant" càd n + 1 : "$n\rightarrow n+1$" $\longleftrightarrow$ Pas d'induction
Exemple : $\displaystyle\sum_{i=1}^{n} i\;=\;\dfrac{n(n+1)}{2}\quad\quad \forall n\in \boldsymbol{N^*}$ 
(1) Ancrage : si $n = 1,\quad \displaystyle\sum_{i=1}^{1} i\;=\;1 \iff \dfrac{1*2}{2}\;=\;1$
(2) Pas d'induction : suppose $\displaystyle\sum_{i=1}^{n} i\;=\;\dfrac{n(n+1)}{2}\quad\text{pour un }n\in\boldsymbol{N^*}\;\text{fixé}$
	$\displaystyle\sum_{i=1}^{n+1} i\;=\;\displaystyle\sum_{i=1}^{n} i+(n+1)$   faire apparaitre l'hypothèse initiale
		$\displaystyle\sum_{i=1}^{n} i\;=\;\dfrac{n(n+1)}{2}\quad\quad$par hypothèse initiale 
	$\displaystyle\sum_{i=1}^{n+1} i\;=\;\dfrac{n(n+1)}{2}+(n+1)\;=\;(n+1)(\dfrac{n}{2}+1)\;=\;\dfrac{(n+1)(n+2)}{2}\;=\;\dfrac{(n+1)((n+1)+1)}{2}$ 
		on peut voir qu'on a validé notre hypothèse en remplaçant n par n+1










